帶著口罩跑步可以練到肺活量咩

空氣入唔到黎可以點加肺活量

空氣入唔到Ｘ
你要更加大力吸O

空氣入唔到黎仲有人帶？

跑步果陣見到大把人有帶

一齊跑？

光速21死亡行軍都係咁練

打王城前先有咁練啫

但印象中睇過研究，話其實係唔會更加練到肺活量，只會練到呼吸時會用到既肌肉

唔會

可以練仙

肺活量唔係固定嘅咩，點呀即係可以練大個肺？

你都on99

帶口罩跑真係好辛苦
根本乜都練唔到
希望盡快終止強制戴口罩既規定啦

跑步已經唔使戴啦

佢A cup

你都唔係認真問架啦

戶外跑步已經waive左可以唔洗戴住跑

仲有好多人帶！

好認真

可以，仲更好。有d人玩 「缺氧口罩」操野仲勁，不過會攰到仆街 因為肌肉唔夠氧氣

訓練面罩雖然可以令運動時吸入的空氣減少，但Zeco解釋，由於空氣中的氧氣分壓及氣壓都沒有改變，所以身體血紅素及肌紅蛋白亦不會改變。訓練面罩反而是訓練了呼吸肌群，「訓練面罩令運動時吸入的氧氣減少，因此會出現有兩個情况，一是需要更用力才能吸入足夠的氧氣，二是呼氣及吸氣的頻率提高，兩個情况都涉及呼吸肌群的肌肉，但不會對身體的血紅素及肌紅蛋白有所改變」。

至於對長跑有沒有幫助？Zeco指出，戴住練跑，有可能影響跑姿，令成績下降。「當使用訓練面罩練跑，由於橫膈膜、肋間肌的力量變大，跑者會習慣以更高深度進行呼吸；當正常跑步時，由於呼吸深度提高，胸腔的上下擺動幅度便會加大，影響跑姿、跑步的節奏，而呼吸頻率亦有所不同，令整體跑步時動作的流暢度下降，隨時加速不成反變慢。」

請highlight 長跑，如果練變速跑 暴發力 有用